中國外交部就美國宗教事務官員言論向美國駐港總領館提出嚴正交涉

中國外交部駐港特派員公署批評，美國「國際宗教自由無任所大使」布朗巴克日前在香港外國記者會演講的內容，惡意攻擊、誹謗中國宗教政策和中國宗教信仰自由狀況，已向美國駐港總領事館提出嚴正交涉，表達強烈不滿和堅決反對。

訪港的布朗巴克周五演講時，談及新疆再教育營問題，指中國當局不信任自己的人民，又說再教育營並非解決恐怖主義，而是製造問題，呼籲停止宗教迫害，並希望能到訪新疆了解情況。

中國外交部駐港特派員公署周六批評美方官員的言論無視事實、顛倒黑白、混淆視聽，充滿偏見和敵意，嚴正敦促美方恪守國際法和國際關係基本準則，尊重事實，收起傲慢，摘掉有色眼鏡，停止誹謗中國宗教政策和宗教信仰自由狀況，停止利用宗教問題干涉中國內政。公署又說，中國各民族、各地區人民，包括維吾爾族和藏族群眾依法享有充分的宗教信仰自由。

尊重事實？ 自大嘴巴

中國夠膽攞事實出來？公開祈禱都要拉，學乜人講宗教自由

講事實唔須要道歉！

戰場轉咗香港啦

打柒美國未呀

又要秦沛.jpg/ 麥當勞叔叔.gif